緬甸政變丨獨立軍與緬政府軍衝突持續 炮擊警察局

緬甸武裝力量克欽獨立軍（Kachin Independence Army，簡稱KIA）與緬甸軍隊的衝突持續，克欽獨立軍3月18日早上炮擊克欽邦（Kachin）帕甘鎮（Hpakant）的警察局。

《伊洛瓦底江》雜誌（The Irrawaddy）3月19日報道，據克欽獨立軍資訊軍官Naw Bu上校證實，獨立軍18日對警局發動炮擊，又曾攻擊一個由緬甸軍隊控制的民兵組織哨站，報道未有提及傷亡數字。

克欽獨立軍本周曾要求帕甘鎮居民，不要容許緬甸軍在學校或宗教場地駐紮，並指居民如果使用汽車替軍方運載彈藥或食物，將受到懲罰。帕甘鎮是克欽邦的玉礦樞紐，玉業是緬甸軍及其商業夥伴的主要收入來源。

克欽獨立軍是活躍在緬甸境內的其中一個民族武裝團體，在緬甸軍政府2月1日發動政變前，克欽獨立軍正和政府展開停火談判，但在2月1日發生軍事政變後，情況有變。

緬甸國內2月2日起出現反政變示威浪潮後，克欽獨立軍曾警告軍政府不要傷害克欽邦的和平示威者。軍政府3月於首府密支那（Myitkyina）鎮壓示威後，克欽獨立軍多次攻擊緬甸軍隊。

克欽獨立軍亦得到部分反政變人士支持，由被奪權國會議員成立的聯邦議會代表委員會（Committee for Representing Pyidaungsu Hluttaw，CRPH）3月17日宣布，少數民族武裝組織將不再被視為「恐怖組織」或「非法組織」。

半島電視台（Al-Jazeera）19日引述一名記者報道，自3月12日起，克欽邦最少有3個城鎮出現支持KIA的集會，包括密支那在內，這些集會有不同民族的人參與。

https://www.hk01 .com/即時國際/601690

護法戰爭

內戰！

有地有槍有炮真係唔同

師兄熟中史wo

呢個就係槍權的重要性

獨立軍有無課金link
畀大家資助佢哋買軍火

絕對同意

如果英國比香港人有槍權, 我地就唔駛搞成咁

獨立軍謀獨，護法軍係維護憲制，有重要分別。

有槍可能會俾共匪奪權先。如果有槍，67年英國根本壓唔住。

會唔會變代理人戰爭

如果人人有槍, 其他市民都可以壓住佢地

仲有人人有槍, 香港當年班左仔都唔會聽中共話啦, 佢地自己建立一個獨立香港都可以

有槍先可以有返人權, 還政於民係我的睇法

有機會，呢樣嘢就要睇美中雙方阿拉斯加攤牌後再惡化到乜嘢地步。

如果呢次攤牌標誌著美中新冷戰開始，咁緬甸無可避免地會成為新冷戰中第一個代理人戰場。

你噉講佢哋獨立失敗啫

香港可以考槍牌

有槍有炮先有say
左膠最鍾意搶走人自衛權

政府軍背後係支
獨立軍背後有冇後台呢

人人有槍就係國共內戰香港戰役啦
咁英國真係放棄香港好過

獨立軍咁勁